[製作中] 屬於香港人的timeline，團作人員招募

Hong Kong Timeline Project

本計劃行動目的為製作反送中運動的Timeline，為雜亂的事件尋找因果時序。請自行認領工作崗位，沒有人是大台，這條Timeline是屬於香港人的。如果有「事件」未有錄入Timeline，而個人認為值得加入，歡迎隨時提出。Timeline以Tiki-Toki 為製作平台，平台選取僅為試用過同類Timeline工具後的決定，已私人課金買付費會員。如果有能力自建，長期可能會成立自己timeline page。

Timeline Project製作成果容許一切非謀利的使用、引用、轉載、以及加工挪用，另請注意Tiki-Toki的條款細則。

目的
1, 記錄值得留下的事件，展示其因果時序。
2, 為善忘的香港人作提醒，重溫過去細節。
3, 為文宣與連儂牆提供素材。

行動方向
1, 首要任務是短期內推出，盡量將所有已知重要事件加入Timeline，讓大眾試用。
2, 安定班底後，需要一邊收集意見，一邊重整格式，使Timeline更易閱讀。
3, 多語言翻譯，為外國人及媒體提供資訊。
4, 脫離Tiki-Toki，自立平台。
5, 嘗試與其他文宣平台合作，希望實行Webpage（當時重要更新）、Database（詳細資料分類索引）、Timeline（宏觀時序）三者資料整合。

工作角色
搜集：搜集值得加入Timeline的事件，提供素材。
整合：將已搜集的資料分類，有需要的話重寫部分，例如製作撮要、整合重覆資料。
輸入：將已準備的資料輸入Timeline，包括細微調整。
技術：IT狗報到區，由網站設計到Program都可以，能自立一個Timeline Page者請見字即入，其他IT狗也可介紹到其他文宣Group為港捐軀。

製作方法
第一階段
1, 基本格式包括「題目」、「時間」、「簡介」、「圖像影像」、「額外資料」，前三者為必需，盡量簡短，可Copy&Paste Wiki或新聞。
2, Tiki-Toki可分category及hashtag，第一階段可暫時忽略category，但可自由選擇添加hashtag，以既有為首選，必要時自行增加。
3, 利用Google Doc，因應角色進行工作，自行協調。

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

聲明

此製作團隊發源自巴打 事後諸葛孔明 的精華資料庫

團隊經討論後，精華資料庫已經由其他手足接手，有興趣的手足可以各自爬山
GD

現在同團人開始製作Hong Kong Timeline Project，但急需人手，貢獻隨心，歡迎加入。但避免太多花生友，初期準備先以小型團隊方式製作，穩定後再改進。

特此附link一條給有心人，先填form，事後諸葛孔明巴打會好快聯絡你

推

附上Tiki-toki link

十連推

百年推

千連推

萬年推

億年推

有冒用律師身份開post叫人唔好著黑衫

兆連推

乜都推

左推

右推

前推

可唔可以加埋816落去
sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

後推

呢個都要幫手呀

上推

下推

親，聽朝先啦

繼續推

推推推

要推呀

幾點都推

快啲報名

g持下

需要有心人一齊做呀

有用架

狂推

猛推

一拼推埋

終極推

究極推

支持

招人手呀

有一條極重要，必引起國際關注嘅問題，記者從未問過警察與林鄭政府

加油

推唔起

有人報名就得

我都整咗個
-------------------------------------------
香城online改版patch note 上線！

可以互相睇下有冇漏野喎

Push

pish

pishu

come come come

p

push

要 frontend developer

推
可唔可以介紹下tiki-toki呢個網頁？
外國多唔多人睇嘅？

project可否順便update埋Wikipedia

類似一個專門整 timeline 嘅 WordPress
可以 embed 去任何網站

多人用，算係整timeline嘅老牌，多數用係education
英國公司，base London

Btw, 我有send過mail問佢可唔可以整political野，而且會可以搞到中國，會有網軍。佢覆我話冇political restriction, 但如果有hacker真係要take them down, 佢地can do nothing.

首要推出，睇下大家反應先

贊唔到

本身冇frontend經驗
但係對個project本身有啲興趣
想學下嘢同幫下手

請登記

雖然我係自己人，都係要騎劫一下

［第三次po 了］做問卷籌錢俾612 人道支援基金

想做成咩樣

同我推推佢。

順手留名。

Tiki-toki 有template, 暫時仲我地條timeline仲製作緊
主要係想整一條interactive timeline, 能夠自由選擇睇既重點, 以及對比不同事件

尋晚打咗成晚諗住今日開po，結果見到巴打呢個，同我諗法好似，但係我係諗緊宣傳，非中立性質嘅影片去俾全世界睇。
事源同屋企深藍爭論完811發生嘅事之後，發現有好多上年紀嘅人其實係反對送中條例，因為佢地嗰一代比較重視經濟，但係佢地並非唔知道大陸啲衰嘢，但係呢班人係反對示威者暴力，所以認同警隊執法，從而覺得幾大嘅武力鎮壓都係合理。而佢地睇CCTVB係冇警察濫捕濫暴片段，所以更加覺得示威者係港獨係暴力係抵死。我諗法係有冇得大家一齊整條片出嚟，將成件事前因後果，每一次遊行集會後發生嘅問題，全部整合埋一齊！如果太多嘢整合又驚冇人睇可能一條片講一個月嘅事。我認同每一件錯事都要屌，但係應該要做整合拓展，個人認為雖然各自爬山，但係一盤散沙，不過呢啲後話，呢個post係講我地自己整個宣傳片

先此聲明，唔係內訌，宜家因為冇大台而令到每一日好多IG group好多平台嘅資訊都大部份重疊，啫係我同一條片可以喺10個page見到，雖然好多資訊但係太散修修，唔做整合太容易令人淡忘，譬如如果我問你6月邊日發生咩事7月發生咩事，可能你要搵返條片先記得部份日子具體邊到發生咩事。
同埋我覺得民間記者會得我地自己人睇成效低，影響唔到中立派同異見人士，唔係話唔做，可能宣傳方面要加大，起碼俾多啲人知有呢個記者會！另外我覺得文宣做緊嘅嘢有啲唔中point，唔係話屌緊文宣，雖然poster係一語中的一眼睇晒，亦有好多好處，但係poster只可以號召到認同你嘅人，而唔認同你嘅人係唔會睇你個poster唔會睬你任何號召任何行動，而poster亦說服唔到任何一個藍絲或者仲有得救嘅人，唔好講咩今時今日仲有人有得救咩之類，大把人因為無知因為CCTVB而誤會你，而你又冇提供實質具體證據話俾佢知佢係錯到離晒譜！好多我地喺ig fb睇到嘅片，其實好多人係睇唔到，因為佢地唔接觸網絡、唔後生、跟唔上時代發展、唔識用IG唔識telegram仲玩緊candy crush。假設一個人第一日殺人、第二日強姦、第三日打劫，你每一日出一個poster係冇用，可能第三十日已經有人唔記得佢第一日做過咩，但係如果有一條片由頭到尾講晒發生嘅事，整合晒所有嘢，唔記得可以睇懶人包，求證可以睇呢條片。因為太多太多事同時發生，點解我地要求政府做獨立調查委員會去整合所有嘢，而唔自己整？雖然宜家已經有懶人包，但係要令一個人改變諗法，口講無憑，有圖有真相，整晒出嚟自然令佢地啞口無言，收皮嘅收皮轉呔嘅轉呔

我嘅建議 (以辯論形式先提供資料，再破而後立)
Target market:
1.仲識思考仲有良知，但因接收片面偏頗資訊而影響立場的人(呢類多數係40歲以上啦我諗)
2. 唔知發生緊咩事隨波逐流但怕死咩都唔做嘅柒頭
3. 外國有良知嘅人。

成條片大概如下：
1.以類似紀錄片嘅手法，故事線咁樣去講發生咩事(有晒時間地點人物事情，並以文字方式敘述)。

2.附上圖及影片佐證上述事情。

3.引用對家洗腦影片，並提供原片(因多數藍絲片都是cut頭cut尾)，可在下面資料欄附上具體網址以供質疑人士求證。

4.對引用的藍絲片/黑警記者會 進行評論及反駁。

5.最後立論，並以比喻或反問方式，令觀眾進行反思。

先目錄呢日雙方發生嘅事，再細講同埋加插圖同片(有圖有真相)，但係成條片係重心係以辯論嘅形式，啫係話俾你知今日發生咗咩事，解釋前因後果，之後再講點解示威者要咁做，再quote對家嘅藍絲洗腦片出嚟，再show佢地條片嘅前因後果出嚟，再以人聲/文字反駁，破而後立，立論之後反問如果冇做xxx，香港變成點？

喺做之前諗定呢條片值唔值得做嘅好壞情況：成條片如果真係做，理想情況係香港真係有好多人唔知發生嘅部份真相、老豆老母嗰代真係好多人覺得共產黨仆街、有好多人真係以為燒唔到自己、好多人認同我地但係冇膽發聲，如果係咁，條片就可以令更多香港人知成件事(我相信好多人係兩耳不聞窗外事或者事不關己或者只知道片面)，同時亦可以俾全世界睇(先做出嚟再整英文版或者直接中英對照) ，因為外國好多人唔知咩事，籌眾登報我覺得只可以引起片刻輿論，好多外國人會覺得你淨係send一條片過去太片面，或者一件事唔足以代表成個運動之類，要爭取世界最大民意，無可能等政府跪低幫你調查，其實我地手頭上有好多片好多資源，點解我地唔可以自己做？

最壞情況就係其實我地真係喺同溫層，真係圍爐打飛機，其實香港真係得200萬人愛香港反送中，如果真係咁，其實可以提早死心，因為無更多人幫你，手足不斷被拉，我地只會愈嚟愈少人，慢慢被滅聲，移民嘅移民坐監嘅坐監(但係你甘心咩?)

太多字打唔晒，下個留言我會講我諗嘅方法

如果你認同我嘅講法，以下係具體小小建議，我唔夠聰明真係淨係諗到呢啲，希望聰明人可以幫幫手補充，如果你認同且有心嘅話
暫時諗到條片嘅手法，當中包括:
1. 成條時間線

2. 每次發生咗咩事 (雙方做咗啲咩)
例如幾月幾號嘅訴求係咩，之後幾月幾號演變成咩訴求
例如呢一日黑警用強光燈，之後示威者用鐳射筆，究竟邊個用光先呢。
又或者邊一日黑警開槍，邊一日示威者開始掟石，邊一日開始掟磚之類，邊個先邊個後，邊個輕邊個重，先後好大影響，主動打人同自衛真係兩回事
(因為我眼見有唔少藍絲死撐係示威者用武力先係示威者掟石掟磚先，之後黑警用武力就會變得合理，所以對我嚟講，解釋清楚先後次序係好重要，因為會令我地更加站穩道德高地)
例如邊日非禮邊日濫捕濫暴，雖然日日都係，但係都要講，同埋各位手足嘅應對係點
例如聲援被捕人士，用鏗鏘集嘅訪問？被捕手足覺得唔係孤單一個，呢啲先係真手足真兄弟
例如無衝擊好和平，政府軍無啦啦開槍，先導致場面混亂，同時引例尖咀鐳射筆party無警下的平靜

3. 針對每一日發生嘅事嘅評論
例如如果唔衝擊立法會，直接俾佢二讀三讀，香港宜家會點？(已經送緊中？送中會點？)
例如如果警察唔清場，示威者一路喺現場，會點？
（可能第二個雨傘革命？政府容許？大陸容許？)
例如點解元朗黑社會咁耐仲生勾勾，有人24小時被檢控？(鄭若驊作為推動送中一份子，亦係律政司司長，政治檢控是否有可能？佢話唔檢控或者刻意提供不足證據去控告元朗黑社會嘅話，做show嘅話，香港仲法治？)
提出主要問題: 法治社會三權分立，司法行政合作會點？支持政府就殺人都無罪，反政府就死硬會點？
黑警淨係拉反對派會點？最低武力不再存在會點？辱警法通過會點？宜家黑警話你張身分證唔似你個樣要你證明張身分證係你嘅，擺明玩嘢會點？普通市民想正常生活都有危險嘅時候，政府軍可以強姦非禮任意妄為嘅時候會點？

4. 每一日發生嘅事可能原因
例如唔出示委任證呢件事：
(原因：大陸武警冇委任證?驚起底禍及妻兒?上頭唔保你?)
例如林奠唔讓步呢件事：(引用6月9企硬?)
(原因:大陸唔俾？落台之後死梗想吊命？政治任務？)
例如警察濫暴濫捕:
(警察因三糧而失去理智？經濟誘因？被洗腦？)
(示威者收錢？外國勢力？反駁為何未有人因此被捕？)

5. 解釋示威者口號+訴求+行動嘅意義
例如國務院港澳辦新聞發言人楊光公開屌9你問你要光復去邊？想引人覺得你搞港獨覺得你想光復去美國英國嗰啲，你光明正大答佢光復沈淪嘅香港，喺香港沈淪就喺香港光復，唔需要光復到美國法國義大利，一理通馬國明。
例如點解呢個口號唔係港獨？所謂嘅推翻政權係要林奠落台即刻雙普選，如果咁都叫港獨，曾經高呼董伯伯落台係咪港獨？鬧曾蔭權係咪港獨？屌梁振英係咪港獨？如果要林奠收皮就係港獨，係咪一早已經港獨緊？係咪班藍絲都搞港獨？
例如點解壽終正寢之後依然要求撤回送中條例？宜家依然未死，同埋以林鄭當初咁多人都宣佈二讀更加睇得出佢係扮撚晒嘢，引用當初清拆囍帖街，如果壽終正寢都buy，之後會唔會重蹈覆轍？
例如點解要釋放被捕手足？
如果有人覺得訴求唔洗解釋，我自己覺得關於訴求就好似一篇文嘅標題，如果人地睇唔明你個標題，誤會你有幾出奇？唔睇你篇文有幾出奇？唔好話咩各人有各人見解就忽略，點解唔去解釋？要有心人去逐個comment解釋逐個人解釋真係好辛苦，咁點解唔喺呢到講埋佢？

暫時淨係諗到咁多，可能好多駁論有問題不過可以細執，如果有人認同大家先繼續討論。無錯我地係清楚成件事發展，但係不聞窗外事嘅人真係知？你要國際支援人地真係完全知發生緊咩事或者發生嘅所有事？乜都唔知點撐你？譬如連台灣發生嘅嘢分分鐘都大把黃絲唔知咩事，將廢老睇嘅片段攞出嚟，逐一理性反駁+show出前因後果，成件事已經唔同晒(藍絲睇到嘅片面直接以偏概全)

雖然宜家有時間線懶人包，但係我覺得如果我地淨係笑9人地睇無線笑9人地無知，係完全圍爐打飛機，有幾多人唔識睇直播？有幾多人淨係睇無線？香港唔係得後生仔女，可能大家覺得佢地冇得救，但係起碼整合所有嘢等呢啲無知嘅人知道佢地嘅無知，同時有機會爭取更多民意，亦令全世界有一個集中嘅懶人包可以睇(唔係文字懶人包，係有片有圖有人證有物證嘅傻人包)

只有正面全面集中反擊，先可以喺輿論上取得真正勝利！勇武手足咁辛苦頂住，我地宣傳手法上都唔可以淨係整poster，我覺得唔夠，唔足夠爭取最大民意！如果有人認同有心想做，我地一齊做，齊上齊落！核彈都唔割！既然全民皆兵，有冇人願意搏一搏？我淨係提供一個諗法，如果大家覺得我on9嘅，咁我地都係一齊自high算啦。但係如果覺得可行嘅，先整條片出嚟，可能好辛苦好費時好唔知有冇成效，可能要好多意見好多分析，睇好多評論去做整合，係好撚麻煩㗎啦，做定唔做！認同嘅話就做咗先，之後交俾眾籌gp拎錢去大力做宣傳，輿論all in！再整個普通話版掟返大陸俾大陸人睇，等佢地自亂陣腳。宜家呢個年代已經唔再侷限於電視台報紙呢啲，youtube宣傳或者其他好多方法，多軌同步進行，不過呢啲都係後話，試水溫先，睇到呢到嘅香港人，多謝你！我係好撚長氣㗎啦，香港人加油！

靚就靚
但係太多資料就會窒

所以想自己起

試下先，有得用再諗下一步改善

我地呢個timeline project就係remind香港人過去發生嘅事，同時可以加入future event, 成為社運calendar, 文宣都會有用

我知啊，我諗緊會唔會可以喺做完timeline之後take further step，因為我覺得純粹timeline不足以拉攏更多人

你好
你既諗法同我有d似 介唔介紹留個tg傾傾?

PUSH

唔使推住，今日會release 第一版本